<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>观影 on 雨巷 🌧</title><link>/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1/</link><description>Recent content in 观影 on 雨巷 🌧</description><generator>Hugo</generator><language>zh-Cn</language><lastBuildDate>Wed, 08 Jun 2022 08:00:00 -0700</lastBuildDate><atom:link href="/categories/%E8%A7%82%E5%BD%B1/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>关于莉莉周的一切</title><link>/posts/movie/20220608%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%8E%89%E8%8E%89%E5%91%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%88%87/</link><pubDate>Wed, 08 Jun 2022 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20220608%E5%85%B3%E4%BA%8E%E8%8E%89%E8%8E%89%E5%91%A8%E7%9A%84%E4%B8%80%E5%88%87/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;我听见我的身体里刮起一阵狂风 。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../img/%E6%B4%A5%E7%94%B0%E8%AF%97%E7%BB%87.png" alt="津田诗织"&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;选择看这一部电影，是因为看到b站上相关的混剪。筱田升的镜头语言、敲击的键盘声及穿插的论坛对白、迷幻的音乐、沉重的情感，无一不令我哽咽难言。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;曾经我以为自己是不会再为青春片所动了，因为看多了青春片和青春文学的无病呻吟，它们很难再引起我的共鸣，因为我的青春风平浪静，无聊得以至于我时常无端地忧愁叹惋。可是毕业后，我似乎可以理解他们的暴戾任性，发狂般的大喊，神经质般的举动。&lt;/p&gt;
&lt;h1 id="津田诗织"&gt;津田诗织&lt;/h1&gt;
&lt;p&gt;苍井优饰演的诗织实在太令人心疼了，把绝望的怒气和委屈向莲见无助地发泄、把钱在地上用鞋子狠狠碾碎、最后，她扔下JK包，狂奔进水塘里。我最记得她说：我想坐到风筝上，我想飞。然后在生命的最后一刻，她真的飞了起来。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我太喜欢筱田升的拍摄手法，略微摇晃的镜头，加上迷幻的配乐，使得一场电影下来，我像看了一场电幻的纪录片，昏昏沉沉，哽咽难言。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>地球最后的夜晚</title><link>/posts/movie/20220329%E5%9C%B0%E7%90%83%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%9C%E6%99%9A/</link><pubDate>Sun, 20 Mar 2022 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20220329%E5%9C%B0%E7%90%83%E6%9C%80%E5%90%8E%E7%9A%84%E5%A4%9C%E6%99%9A/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“如果我在夏天找到野柚子，你就要实现我的一个愿望” - 毕赣&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;当我欣赏毕赣的电影时，我就逐渐开始融化了，用朋友的话来说，各种情绪都在涌入到你的身体里，你的感知都在被无限地放大。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，对于很多人来说，太难欣赏他的电影。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事是琐碎的，对白是写意的，时间线是混乱的，犹如读书，这不会是一本好看的小说，也绝不会是爽文，他的存在是诗歌，以画面为刻度，来组成诗句，呈现诗句。在黔东南那片怎么说都不算苔藓的土地上写爱、离开、相遇、探索、时间的流逝。这种表达是十分感性的，你很难分清他每一步电影的开头，高潮，结尾在哪里。他们与传统的院线电影永远无法相互调解，因为它是很自私的，很私人的。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;地球最后的夜晚&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;看毕赣的电影，就好像是在亚热带南方没满青苔的房檐下，等一场巨大的雨，很多有关故事的细节安排在一场又一场巧妙的桥段里。像是乌云一点点聚集，然后某一刻，当所有乌云聚到天空没有缝隙的时候，就下雨了，那会是好大，好大的一场雨。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中太多巧妙的桥段：激将女主，说她的家乡话并不地道，借此来问女主的桥段，很是喜欢。&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;念一段咒语，爱人的房间，就会旋转起来。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;如果太过悲伤，吃苹果时，就会把苹果核一起吃掉。在深夜的山中滑索。用一块坏掉的手表，换一支烟花。旋转乒乓球拍就会起飞。在路途中偶遇失散的母亲，她手中拿着火炬。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;一刻不停地打着老虎机的女人，细声细语地说，中了野柚子，就离开县城，去坐一次飞机。&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;你数过星星吗？&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;谎话讲太多，会被月亮割掉耳朵。&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;在他的电影中，我对下一秒充满了期待，你永远无法知道会发生什么。
这部电影有太多象征，隐喻，然而那部分还与我有关吗？我看懂这部电影了吗？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我永远无法回答。
只模模糊糊记得，一点点看完电影，我逐渐从融化的状态缓解，飘摇的灵魂重新注入我的身体，不知不觉地，眼睛里，下了一场，好大好大的雨。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>流浪者之歌</title><link>/posts/movie/20220206%E6%B5%81%E6%B5%AA%E8%80%85%E4%B9%8B%E6%AD%8C/</link><pubDate>Sun, 06 Feb 2022 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20220206%E6%B5%81%E6%B5%AA%E8%80%85%E4%B9%8B%E6%AD%8C/</guid><description>&lt;p&gt;每次看完库斯图里卡的电影都好像是一场大醉。
久久震撼不能自已，思绪万千不知该如何下笔，想到李安导演的评价：“好像是被剥夺了童贞”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;太多过于经典的镜头，魔幻现实主义风格，让我一次又一次的想到他的另一佳作《地下》：被视为太阳鸟的火鸡，在雨夜用车吊起来的房子，飘渺的白纱，梦中在河里的大祭典，虚浮在地上生产的产妇，用意念飞起的铁器。电影本身与宗教有着千丝万缕的联系。
“上帝不过是一只瞎眼的猫”
看到最后，感到悲伤，什么时候我们才会有一位本土的大师？&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;故事背景很像是中国的一个故事名字叫做《柳营》，数年前读过的一篇小说，基于现实改编，关于一个新疆人将孩子带到内地乞讨，成立非法犯罪团伙的故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;流浪者之歌故事发生在巴尔干半岛的一个吉普赛民族村落里，男主角贝尔汗是巫医的孙子，有着操纵铁器的特异功能，家中舅舅嗜赌如命，妹妹患了严重腿疾。在欧洲赚过大钱的族长阿梅德返乡，孩子被食物噎到，主角奶奶通过巫术救治了族长的孩子，族长以报恩，送妹妹去更加现代的医院救治为由，将贝尔汗还有他的妹妹带离故乡。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;贝尔汗逐渐发现，族长不过是倒卖残疾人，儿童乞讨以此来牟取暴利。族长以给贝尔汗妹妹救治为由胁迫贝尔汗，贝尔汗本人也想要追求更好的生活，于是决定为族长打理工作。好景不长，族长突患疾病，贝尔汗成为了他的左右手，团伙也由此交给了贝尔汗掌控。贝尔汗也借此一跃成为有钱人，得到机会返乡后发现族长给他的保证一点都没有实现，自己的妹妹也音信全无，旧情人也怀孕多时，他深信情人怀的不是自己的孩子，勃然大怒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;然而因为爱情，两人最终还是结婚。重返欧洲，与族长发生冲突，妻子也因为生产失去了生命……整个团伙分崩离析，族长带走了乞讨的孩子，贝尔汗也踏上了寻找妹妹的道路，经过漫长的寻找后找到妹妹，问出了族长的下落前去复仇，利用自己可以操纵铁器的特异功能杀死了族长，自己也被族长的妻子射杀，跌落在了回故乡的火车上。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>四百击</title><link>/posts/movie/20201026%E5%9B%9B%E7%99%BE%E5%87%BB/</link><pubDate>Tue, 26 Oct 2021 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20201026%E5%9B%9B%E7%99%BE%E5%87%BB/</guid><description>&lt;p&gt;法国谚语里说：&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“捣蛋的孩子要打400下才会学乖。”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;法国导演，弗朗索瓦·特吕弗的作品。
法国新浪潮电影的开山之作。
电影的魅力，大概都归结于此,让我无法拒绝那些巧妙的桥段。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;“模仿母亲化妆的孩子；上课时弄脏了本子结果把纸撕的一干二净；游乐场里的离心装置；逃学的孩子撞见母亲偷情，两人各怀鬼胎却因此相安无事；上体育课借机逃学的孩子。”
有趣的电影并不总意味着宏大的场景，精妙之极的台词，完美无缺的故事。有时不过是一些小的场景，镜头的合理运用。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片运用了大量的第一人称摄影，以及足以载入电影史册的，临近结尾奔跑在海边的长镜头。读他人影评，写到关于母子关系的镜头运用“表现父子关系时，永远用一个画面将人物全包括进去，而表现母子关系时则永远采用对切的镜头，母与子从未出现在一个画面中。这样，人物间情感的远近关系就展现无遗了。”
看完电影后，回头读影评，大为震撼。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在看过越来越多的电影之后，我越来越不确定什么算是好的电影。语言让我的表达捉襟见肘，那些无穷尽的，美妙的光影变化让我越来越无法自拔。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;自此沉浸在52倍的生命中，越走越远。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>路边野餐</title><link>/posts/movie/20210930%E8%B7%AF%E8%BE%B9%E9%87%8E%E9%A4%90/</link><pubDate>Thu, 30 Sep 2021 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20210930%E8%B7%AF%E8%BE%B9%E9%87%8E%E9%A4%90/</guid><description>&lt;p&gt;“黔东南多雨，亚热带季风气候。适合发呆，也适合走丢，无论什么事发生在那儿，都不奇怪。”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我极其喜欢这部电影以及电影中的诗。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;和几个影迷朋友聊天，聊起来镜头的调度、摄影好不好，谈起那些影史上的恢弘巨作。我发呆，那些教科书式的电影，优秀至极，但总感觉有些脱离，我无法形容那些恍惚的感觉。朋友插嘴说：他们不会讲故事。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我猛然惊醒。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;我明白，我自己衡量电影优劣的首要标准，就是一部电影的故事性。我无法仅仅通过电影本身完美的镜头运作来感动自己。 我想要启发式的对话、精妙的剧情安排、令人痴迷的细节。在观看电影时，我更像是要求一种“阅读体验”，也因此，《路边野餐》太合我的胃口。 谈回路边野餐本身。瀑布下的房子，绿色蔓延的山路，突然起的雾，一如往常的镇子，无所事事的年轻人。中国的村庄总是如此，无论你向哪个方向走去，中国的村庄总是这样。 这部电影关于离开，也关于找寻。男主角是黔东南小镇的一名医生，曾因为犯罪入狱，母亲及妻子都在他入狱期间去世了。他为了老母亲的遗愿踏上了前往另一座小镇的火车，身上带着一位老人留给旧情人的信物。 故事就这样展开。&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;冬天是十一月 十二月 一月 二月 三月 四月&lt;br&gt;
当我的光曝在你身上 重逢就是一间暗室&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;我太喜欢里面好似不知所云的诗，好像是只有那样的土壤才会生长出那样充盈的水意，盎然的生机与绿意，也只有那种百无聊赖种才会生长诗歌，生长出没有回答的疑问。 电影中很多微小的细节都安排的非常好，不经意间的出场，不经意的完结，导演已经为他们写好了命运，一切，恰如其分。这是这部电影给我带来的惊喜。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;时间线被刻意的剪乱，甚至有点类似于塔可夫斯基的风格，但又浅显易懂，要仔细得看，才能分清时间的刻度。 看完这部电影，已是深夜，我没有按耐住自己的心情，和我朋友一个劲的喊，我要回去拍这样的电影，我要回去拍这样的电影！这部电影所带给我的这种心情，又是另一回事了。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>偷香</title><link>/posts/movie/20210904%E5%81%B7%E9%A6%99/</link><pubDate>Sat, 04 Sep 2021 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20210904%E5%81%B7%E9%A6%99/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;“我恣意弥散，弥散在橄榄树林中”&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;断断续续的看完了贝纳尔多导演的偷香，被打断了很多次。光影柔和，总让我想想起日落前的斑驳。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;在那座意大利山野中的房子里，日子是不会那么宏大的。唱歌，雕刻，赤裸着身子晒一场日光浴。少女怀揣心事，躺在浴缸里写诗。让我们脱离史诗，脱离宏大，而关注生活本身，有关爱，年轻，浪漫，这些都不会消融的，即使意大利的夏天转瞬即逝。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;你问我说，你会选择什么样的画面来记住这部影片，我说，我记起了青草地，篝火不热烈的燃着。那年丽芙19岁，穿着碎花裙，美的不可方物。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影的整体结构或者说主线，可以说是松垮不堪的，而爵士乐，大麻，雕塑，诗歌，所有这些元素的组合，已经足够好了吧。&lt;/p&gt;</description></item><item><title>醉鬼的敬酒曲</title><link>/posts/movie/20210827%E9%86%89%E9%AC%BC%E7%9A%84%E6%95%AC%E9%85%92%E6%9B%B2/</link><pubDate>Fri, 27 Aug 2021 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20210827%E9%86%89%E9%AC%BC%E7%9A%84%E6%95%AC%E9%85%92%E6%9B%B2/</guid><description>&lt;p&gt;敬岸上的幸存者和骄傲的白鹅,&lt;br&gt;
敬第一次学步和第一次心动,&lt;br&gt;
恒星万岁！&lt;br&gt;
行星万岁！&lt;br&gt;
流星万岁！&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;所有人在巨大的音乐声中喊着、抱着、哭着、唱着，
我站在那，看着他的眼睛。
我不知道是因为喝醉了还是怎么,&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;他的眼睛里有蓝色的湖水，像极了我家门前的那一潭。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../img/%E9%86%89%E9%AC%BC%E7%9A%84%E6%95%AC%E9%85%92%E6%9B%B2.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;</description></item><item><title>我的墨西哥椒盐脆饼</title><link>/posts/movie/20200825%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%84%86%E9%A5%BC/</link><pubDate>Tue, 25 Aug 2020 08:00:00 -0700</pubDate><guid>/posts/movie/20200825%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%84%86%E9%A5%BC/</guid><description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;一部有些像散文日记的电影作品，值得静下心来去细细品味。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;对于这部电影，我有太多话想说，又不知从何说起。从各种意义来说，不算是一场观影体验而更像是一场阅读体验，观影门槛极高。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;这部电影更像是一个实验品，它抛弃了影像、声音、台词的配合，将影像极度弱化，甚至可以说是刻意地弱化掉，声音也是时有时无。只有文字在极有力量的出现着。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;影片的字幕都出自于一位女士，薇薇安·巴雷特的日记，电影的影像拍摄于第二次世界大战后满目疮痍的欧洲。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;薇薇安与她的丈夫是欧洲战后中产阶级的一堆夫妻。她的飞行员丈夫因为一次意外再也无法驾驶飞机，她决定开发一款新药出售到美国，与此同时两人的婚姻在慢慢走向尽头。毫无疑问，薇薇安是孤独的，夫妻二人都有了外遇。薇薇安的日子大量借用了诗人帕拉瓦丁的诗句，文字敏感脆弱，充满了哲学性的思考及诗意的描写。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;电影中有很多有趣的故事，记下来一个：有一位死在毛洛开岛的老人，他一辈子都没有见过大海，那个岛不过是600平方公里。她在日记里如下写到：“我们都住在毛洛开岛上，周围都是我们没有看过的大海”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;整部电影的结构其实精密地被安排过，而在观影的过程中我根本没有发现任何结构被编排过的痕迹，最后几秒，当字幕出现在结尾时，我恍然大悟。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;是的，他点题了。&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src="../img/%E6%88%91%E7%9A%84%E5%A2%A8%E8%A5%BF%E5%93%A5%E6%A4%92%E7%9B%90%E8%84%86%E9%A5%BC.png" alt=""&gt;&lt;/p&gt;</description></item></channel></rss>